點解咁多人相信宗教都唔相信有外星生命？

明明人類本身就係外星生物
只係大家冇用客觀嘅角度睇
但係基督教個類就多人信到仆街
如果冇咗現代文明 個班人同啲土著有咩分別

樓主邊到得到個有宗教信仰或者信耶穌嘅人就唔可以或者唔會信有外星生物存在？

樓主邊到得到個有宗教信仰或者信耶穌嘅人就唔可以或者唔會信有外星生物存在嘅結論？

先唔好講我冇下定論
我只係講有個咁嘅現象
重點係，好多宗教都係base on人類係唯一
人類主宰人間嘅前提
特別係基督教
唔好同我講基督教冇講過或者有相關概念
基督教咁多次修改
以前佢地屌流行樂屌beatles
依家咪一堆流行詩歌 仲一堆堆豬走去信

個宇宙咁大by probability 點都會有外星生命 但係咪已經發展到高智慧就難講

話唔定人類都只係麻麻地個水平呢

宗教存在左好耐
本身heritage嘅影響力好大
啲人又會主動去spread

而外星人啲人又未見過
又影響唔到佢地生活
本身已經少人aware of呢個議題
何況相信？

都啱 人類文明嘅發展其實都只係幾千年 同宇宙幾十億年比真係九牛一毛

同埋生命型態都好多種 講緊有外星生命唔一定係講緊有冇人 細菌真菌植物呢啲都係生命

因為人傾向相信自己生理上有必要相信既野
而宗教有慈愛既造物主,死後上天堂等等概念,信左會令人安心
外星生命係想像有一班智能高於我地文明既人,呢種存在未必係好似神既概念一樣仁慈,但係又有強大既力量,一般人只會感到恐懼

商業組織點會斷自己米路

我諗個分別在於該宗教有冇人類係全宇宙唯一嘅教義…而以我所知幾乎所有宗教係冇呢個教義。
但的確有信基督教嘅人相信人類係全宇宙唯一嘅個睇法。呢類人似係個啲認為聖經冇講就絕對唔存在嘅人。
不過其實如果外星生物嘅定義係非地球起源嘅生物，咁除非一個宗教相信佢哋崇拜嘅對象係喺地球起源，否則都應該係會包括喺外星生物之內。

無咩聽過人話唔信有外星生命
同埋平時係其他星體搵到有機體我都當係
純粹係大家無實際自己見過咪當其他人鳩up話有

有d神父牧師係會話世上無可能有外星人
理由係人類係神唯一帶有知性既創作
再極端d如果有有知性既外星人存在，都唔係神既創造，而係偽神/魔鬼既存在
所以信有外星人=唔信神

因為外星人解決唔到死後嘅問題
而大部分人somehow都要有樣嘢令佢哋相信死後仲繼續存在

因為佢地創造宗教果陣 全部都以天地為界限 唔知有宇宙 而家咪死雞撐飯蓋

下 佛陀係世紀經已經講緊仲有三個我地呢種星球 同好多既天神（另一種生）

（另一種生命）